【無懼遭抵制】高雄冰店與韓國瑜割席 生意反而變更好

常美冰店今日出現長長的人龍。(互聯網)

韓國瑜自上任台灣高雄市長後，不斷強調「拼經濟」，成為人氣王。惟旗山區的「常美冰店」日前在fb發文，希望遊客不要一直拿韓國瑜的美食地圖過來，甚至還說「有個跑去中國晉見天朝笑嘻嘻的市長，身為高雄店家我們也很抱歉」。此舉引發熱議，不僅韓國瑜希望他「繼續賣冰把生意做好，給消費者更好的冰品就好了，其他不用再多言太多！」還有不少韓粉紛紛表示抵制，但也有許多網友大力支持，冰店今天出現50米的人龍，要排半個小時才能吃得到甜品，生意比過去的假日還更好。

常美冰店是當地5、60年的老店，平常假日生意已不差，但店家fb的貼文一出後，生意反而更好，老闆低調不願受訪，也不願談論生意好多少？不過附近鄰居表示，以往假日雖然生意不錯，但還沒到需要排隊的程度。

「當然要專程來吃！」家住高雄市區的黃姓民眾帶着一家大小來光顧，他說，以前想吃就偶爾會來，這次看到店家這麼有台灣意識的貼文，怎麼樣也要來支持。

常美冰店是日前在fb留言，稱「拜託不要一直拿韓總的美食地圖跑來問，韓先生從沒有來過敝店」，接着話題轉到韓國瑜日前到港澳深廈的行程，「身為台灣高雄鄉下的小小店家，現在不想當中國人，以後也不想當中國人，有個跑去中國晉見天朝笑嘻嘻的市長，身為高雄店家我們也很抱歉」。

店家的這篇文章也意外獲得行政院副院長陳其邁，在底下留言「加油」，店家回覆「副院長有空來旗山吃碗香蕉清冰嘿」。

不過韓國瑜昨天聽到店家說法後回應，「我一直都是支持中華民國，選舉之前、現在跟未來都是一樣，希望賣冰的老闆能夠了解。」他並向常美冰店老闆喊話：「繼續賣冰把生意做好，給消費者更好的冰品就好了，其他不用再多言太多！」

店家貼文後，有不少韓粉聲言要抵制，但店家強調「身為台灣高雄鄉下小小店家，我們只能說，生意變差跟被中華人民共和國統治兩種選擇，有正常腦袋的人都知道選哪一個不是？」網友熱情回覆「要用新台幣讓你累死」、「吃爆」，今天網友果然用行動力挺，讓常美冰店的生意不減反增，人氣反而越來越火爆。
台灣《蘋果日報》

好正

真手去撐條傻閪多鳩餘果啲人有幾多丫
大部分都係買返黎

G持韓國瑜代表國民黨參選總統選舉